美軍方專機抵台 傳神秘官員突訪

節錄

美軍方專機抵台 傳神秘官員突訪

■美國一架軍方專機昨傍晚降落松山機場，訪台官員身份仍保密。

。。。。。。。。，一架隸屬美國軍方的行政專機昨降落台北松山機場，但台灣官方未有證實機載美方官員的身份。另外，西藏流亡政府首長洛桑森格上周五（20日）歷史性首次正式訪問白宮，與國務院主責西藏事務的官員會晤。

日前傳出有美國官員將旋風式訪台49小時，而根據觀測飛行的網站Planefinder，美國行政專機C-37昨從日本沖繩那霸飛往台北，傍晚5時許降落松山機場。台灣外交部回應傳媒查詢稱，台美之間互動交流頻繁，對於美方官員來訪表示歡迎，但由於此行程並未公開，基於台美互信不作進一步說明。但發言人否認有傳媒指訪台的是中央情報局局長哈斯佩爾（Gina Haspel），指相關報道屬不實傳言。另據台灣蘋果新聞網報道，搭行政專機訪台者亦非美國海軍印太情報總指揮官。

美接見西藏流亡政府總理

總部設於印度達蘭薩拉的西藏流亡政府發表聲明，藏人行政中央司政（相當於總理）洛桑森格上周五（20日）獲邀進入白宮，與上月獲特朗普任命為「西藏事務特別協調員」的民主、人權暨勞工局助理國務卿戴斯卓（Robert Destro）會晤，為流亡政府自1960年成立以來的首次。

台灣蘋果新聞網/美國之音